點解控制區議會可以嚴重打擊建制派？

推 動 地 區 行 政 發 展

在 地 區 行 政 上 ， 政 府 與 區 議 會 和 其 他 地 區 人 士 會 繼 續 締 造 更 緊 密 的 夥 伴 關 係 ， 以 落 實 「 地 區 問 題 地 區 解 決 、 地 區 機 遇 地 區 掌 握 」 的 理 念。我 們 亦 鼓 勵 社 區 人 士 積 極 參 與 地 區 事 務 ， 貢 獻 他 們 的 經 驗 和 力 量 ， 提 高 地 區 行 政 的 效 能。

為 發 揮 地 區 上 的 積 極 性 ， 政 府 在 2013 年 推 行 社 區 重 點 項 目 計 劃 。 在 此 計 劃 之 下 ， 政 府 已 為 每 區 預 留 一 次 過 一 億 元 撥 款 ， 以 推 行 一 至 兩 個 社 區 重 點 項 目 。 社 區 重 點 項 目 由 區 議 會 倡 議 和 決 定，並 主 導 推 展 過 程 。區 議 會 必 須 信 納 這 些 項 目 可 切 合 地 區 需 要 ， 並 能 在 地 區 有 可 預 見 並 具 持 續 性 的 效 益 。 項 目 可 包 括 工 程 或 非 工 程 部 分 ， 或 兩 者 兼 備 。 各 區 區 議 會 可 與 非 牟 利 機 構 、 法 定 團 體 或 政 府 部 門 合 作 推 展 這 些 項 目 。 此 外 ， 政 府 亦 已 預 留 二 億 元 ， 以 應 付 項 目 在 提 交 予 立 法 會 財 務 委 員 會 審 批 撥 款 前 所 需 的 前 期 準 備 工 作 及 其 他 支 援 服 務 。

由 2013-14 年 度 開 始 ， 我 們 已 在 「 社 區 參 與 計 劃 」 下 每 年 額 外 撥 款 二 千 零 八 十 萬 元 ， 以 加 強 支 援 區 議 會 在 地 區 上 推 廣 藝 術 文 化 活 動 。由 2015-16 至 2019-20 的 五 個 財 政 年 度 ， 我 們 在 「 社 區 參 與 計 劃 」 下 每 年 再 額 外 撥 款 二 千 零 八 十 萬 元 ， 進 一 步 支 援 區 議 會 在 地 區 上 推 廣 藝 術 文 化 活 動 。 在 新 的 安 排 下 ， 區 議 會 在 地 區 上 扮 演 更 重 要 和 主 動 的 角 色 ， 利 用 額 外 的 撥 款 更 有 效 地 策 劃 或 支 持 區 議 會 和 委 員 會 、 地 區 團 體 或 相 關 政 府 部 門 （ 如 康 樂 及 文 化 事 務 署 ）的 藝 術 文 化 活 動 ， 進 一 步 幫 助 藝 術 文 化 在 社 區 上 紥 根 和 成 長 。 此 外 ， 由 2017-18 財 政 年 度 起 ， 「 社 區 參 與 計 劃 」 獲 增 加 撥 款 1 億 元 ， 提 升 每 年 撥 款 總 額 至 4 億 6,160 萬 元 ， 讓 18 區 區 議 會 進 一 步 加 強 推 行 或 資 助 社 區 參 與 項 目 。

鑑 於 在 深 水 埗 和 元 朗 展 開 的 「 地 區 行 政 先 導 計 劃 」 （ 至 2015 年 8 月 為 止 ） 成 效 理 想 ，政 府 自 2016-17 年 度 起 全 面 推 行 「 地 區 主 導 行 動 計 劃 」 ， 以 進 一 步 落 實 「 地 區 問 題 地 區 解 決 、 地 區 機 遇 地 區 掌 握 」 的 理 念 。 全 港 18 區 已 透 過 計 劃 預 留 每 年 六 千 三 百 萬 元 的 恆 常 款 項 推 展 超 過 50 個 項 目 。 18 區 民 政 事 務 處 正 聯 同 區 議 會 、 地 區 人 士 及 相 關 政 府 部 門 ， 全 力 推 展 計 劃 下 各 項 圍 繞 改 善 環 境 衞 生 及 公 共 地 方 管 理 的 工 作 ， 例 如 處 理 店 鋪 阻 街 、 蚊 患 、 違 泊 單 車 等 。 此 外 ， 也 有 一 些 項 目 以 掌 握 地 區 機 遇 為 目 標 ， 針 對 當 區 的 獨 特 情 況 和 需 要 ， 提 出 項 目 以 改 善 居 民 生 活 質 素 及 優 化 社 區 設 施 。 例 如 ， 這 些 項 目 包 括 在 社 區 為 認 知 障 礙 症 患 者 的 人 口 增 加 作 準 備。

打斷建制地區生態鏈同腳椿，削弱佢地係地區嘅影響力，同時增加自己影響力同吸納支持者

記住出黎投票，叫埋同立場嘅親朋戚友，唔同立場嘅就唔洗叫

影響埋立法會超級區議會議席

影響埋特首選舉委員會嘅組成

上屆區議會投票率，後生仔選民人數少，投票率又低，所以今次要贏就一定要提高後生仔投票率，一定要叫埋身邊啲同路人出黎投票

我唔理區議會有冇用
我淨係要班仆街建制議員冇得撈